# Описание базы данных

### Схема
![схема бд](otus2.png)

### Примеры бизнес-задач которые решает база
* Схема представляет собой реализацию интернет магазина по продаже различных товоров (аналог магазина `ozon`).
* С помощью данной схемы можно осуществлять закупки у поставщиков и продавать товар конечному потребителю.
* Схема позволяет производить сложную аналитику. Например, мы всегда можем узнать по какой цене мы покупали определенный товар и у определенного поставщика.

### Документация
* Схема денормализована в таблице `address`. Это позволяет быстро и без лишних усилий узнать адрес покупателя. Следует внимательно относиться к консистентности данных в таблице. Например, город всегда должен соответствовать указанной стране.
* У всех ключевых таблиц есть ссылка на соответствующий словарь со статусами (`[entity_]status`). 
* [Более потробное описание сущностей.](detail.md)

### Рекомендации к использованию репликации
#### Рекомендации по репликации должны использоваться в записимости от нагрузки и общей архитектуры проекта:
* **Нагрузка менее 200 запросов в секунду.** Репликация не обязательна.
* **Нагрузка более 200 запросов в секунду.** Репликация на каждый клиент (`backend` инстанс приложения) для чтения из базы.
* **Сложная и регулярная аналитика по базе.** В простейшем случае следует использовать отдельную реплику для выгрузки данных по аналитике. Если этот вариант отрабатывает недостаточно быстро, то следует рассмотреть вариант использования `DWH` хранилища.

### Рекомендации к резервному копированию
* Следует делать каждую неделю полный `backup`. Для этих целей необходимо выбрать наименее загруженный день в неделе.
* Между двумя полными `backup`'ами необходимо делать инкрементальный `backup`.
* Во все остальные дни необходимо делать дифференциальный `backup`.

